平台使用
Q：关于提交数据后无法计算得分给出的异常提示？

A：选手提交结果文件后，评测系统会首先对所提交的结果文件作必要的合法性检查，通过后才能计算并给出得分。对于没有通过合法性检查的结果文件，系统会给出如下的错误类型提示：

大小错误，是指文件大小超出限制；
格式错误，是指结果中的字段数不对、字段分隔符、换行符不对，请按照比赛说明中要求的格式编写结果文件；
编码错误，是指结果为非文本格式或包含非法字符、字符集错误等，推荐使用UTF-8无BOM编码的文本格式；
逻辑错误，是指结果文件的内容在逻辑上不符合比赛要求；
Q：非大陆用户如何实名认证？

A：非大陆用户可以通过“海外实名认证”渠道人工完成实名认证。

Q：什么是AB榜？

A：A/B榜是指在对结果进行评分排名时，将测试数据分割为A/B两份，分别评分并生成对应排行榜。A榜和B榜的存在是为了防止参赛队伍对测试数据过拟合，分割方式可能会采用随机分割方式、时序分割方式或者其他专业分割方式。A榜在“提交开放阶段”为每支参赛队伍的提交结果自动评分并排名,生成A榜；B榜在“提交截止阶段”为参赛队伍选定的候选文件进行自动评分并排名,生成B榜；

赛事疑问
Q：基金专业术语的解释

A：基金复权净值——基金会有分红和拆分的行为，因此单位净值并不能准确反映持有基金实际获得的收益率。复权净值是对基金的单位净值进行了复权计算，对基金的分红或拆分因素进行了综合考虑，计算出基金没有进行任何分红或拆分情况下的历史净值，因此更能反映出持有基金的实际收益情况。
基金业绩比较基准——基金成立时通常会设定业绩比较基准，投资者可以通过基金收益率与基金业绩比较基准收益率的差异来衡量基金业绩，这是比直接查看基金收益率更科学的衡量基金投资水平的方式。每只基金都会根据自己的投资目标、投资策略设定符合自身情况的业绩比较基准，通常由若干指数按比例组成。

Q：相关性的计算

A：简单的相关性根据两只基金在一段时间内的收益率序列即可计算得到，其刻画了两只基金净值涨跌的相似程度。赛题中的相关性计算，不仅使用了两只基金的收益率序列，同时考虑了一些权重系数，例如基金产品运营中每个交易日的在账规模，规模的不同会导致每个交易日的数据的重要程度不同。但由于我们希望相关性的金融涵义尽量清晰、普适，因此没有过分偏向于使用这类权重系数进行调整。

Q：训练集和测试集可以合并起来使用

A：官方文档需要我们划分训练集和测试集，所以出题时按照经验划分了一下。但是时间序列的处理具有自己的一些特点，比如使用rolling window、walk forward之类的方法进行分析。参赛者完全可以根据交易日顺序合并两个数据集，自己处理train-validate-test。

Q：可以使用外部数据么，还是必须只用dataset里的数据？

A：由于本题使用的基金数据都是真实市场上的历史数据，因此引入外部数据后，我们将很难甄别参赛者是否使用了所谓的“未来信息”，所以不推荐使用外部数据。

Q：只需要预测2018-03-19这一天的相关性吗？

A：是的。提交文件submit_exmaple.csv中的第二列，就是需要预测的、2018-03-19对应的基金间的相关性。提交文件中暂时全部用0.1填充。

Q：“预测出测试数据期的下一个时间点、即2018-03-19对应的基金间的相关性”这句话如何理解？

A：：首先，测试数据期是从2017-05-24到2018-03-16。2018-03-16是周五，下一个交易日是2018-03-19。
其次，数据背景中，我们做了说明：“基金间的相关性数据基于从对应日期开始向后61个交易日的市场数据和运营权重综合统计得出，按日度展示。例如，2015-09-30对应的相关性数据，实际上是基于从2015-09-30到2015-12-30的多项数据统计得到的。”
因此，2018-03-19对应的相关性，实际上是基于2018-03-19到2018-06-15的多项数据统计得到的。

Q：为什么相关性的测试数据只到2017-12-14？

A：：2017-12-15对应的相关性数据，是基于2017-12-15到2018-03-19的多项数据统计得到的。而在本题的预测环境中，2018-03-19的数据属于预测者不可知的未来信息，因此预测者也就不能得知2017-12-15的相关性情况。基于已知信息得到的相关性，最多只能计算到2017-12-14。

交流QQ群
BDCI 2018-基金间的相关性预测:870458036
